【翻臉發難】貴州女跪求醫生免費墮胎 手術完即投訴還其骨肉

貴州省一名20歲李姓女子跑到醫院，要求醫生免費為其進行墮胎，事後卻發難，又要醫生取回嬰孩。內地傳媒近日報道這件撲朔迷離事件。

事發上月28日下午4時左右，年輕小李跑到貴州退休醫師醫院婦科門診，跪求醫生為其免費做墮胎手術。醫院工作人員透露，小李兩年前曾由男友陪同，到醫院接受墮胎手術。這一次，小李卻是單獨前來，甫入到醫生辦公室便向醫生下跪，求醫生為她免費做一次墮胎手術。

小李當時表示，自己被男朋友拋棄，父母也拒絕跟她往來，現在自己身無分文又無工作，走投無路下只好向醫生求助。事發當天的值班護士小張表示，醫護人員當時先聯絡小李的父母，惟對方一聽她名字便掛線。大家初時擔心其父母以為是詐騙電話，故要小李親自打電話，不過對方仍不予理睬。小李男友的電話亦無法接通。

醫院婦科門診主任曾愛鳳見小李苦苦哀求，心軟下便向院長申請，先為其進行超聲波，證實其懷孕2個月，翌日便免費為其進行墮胎。

手術後，小李留院休養，下午時分竟再衝入醫生辦公室，要求曾主任借她200元人民幣（下同，約237港元）。曾主任當時指出，如果經濟上有困難，可為其介紹工作。因為以她的年紀和身體條件，待身體復元後完全可以自食其力。惟小李並不接受，堅持自己只要錢。

小張指，小李當時未能成功借錢，便要挾曾主任「還她嬰孩」，甚至償還她兩年前的墮胎術費。後來聽到保安說要報警，小李即拿出小刀，大喊：「誰讓你報警！」雙方僵持幾分鐘後，保安奪走她手上的刀。

醫院其他醫生及管理層後來將小李帶到走廊安撫，再免費送給她調理藥品後，才願意離開。不過臨走前，小李還說以後還會回來找曾主任。據了解，目前醫院已安排曾主任放假，避免再被他人上門騷擾。

支那人是不可靠的

人善被人欺 大陸人最叻打蛇隨棍上

咩償還手術費，唔明